# Exodus: Paris Nouveu

## キャラクターの能力

1. Muscle     ライフx3
2. Capo       カードが3枚
3. Guard      Step2で**リーダーが選ぶ前に**投票トークン3枚払ってTECになる
4. Phantom    TEC: ディスタンス→カバー
5. Doctor     リーダー: ディスタンス→ライフ
6. Runner     リーダー: カバー→ディスタンス
7. Nagotiator リーダー: ディスタンスx2→ハンターカードを一枚裏向き
8. Spotter    リーダー: 投票→プレイヤーの提出したディスタンスカードを見る
9. Broker     投票x12

## 能力の注意

* 1Rに一回
* リーダーに選ばれたらは毎R
* 捨てるはゲームから除外。
* 投票トークンを払う場合はゲームから除外

## 説明

* ディスタンストークン 距離のボーナスと特殊能力が使えるカウンター
* カバートークン ミッション自身のライフ。0になるとHunterの勝利
* キャラクターカード: 公開
* シークレットID。非公開。陣営の確認は無い。
* ディスタンスカード
  * 進行距離
  * 勝ち点
  * lose life…ライフを減らす
  * lose cover…カバートークンを減らす

## 注意

* キャラクターカードの最小番号が初期リーダー
* ディスタンストークンの初期値は5個

## 終了条件(優先順)

1. ライフが0になったプレイヤーの陣営は敗北
2. カバートークンが0になったらHunterの勝利
3. ラウンド終了時にHunterの距離がRescure+ディスタンストークン
   **以上**になったらHunterの勝利
4. 7R終了時に勝ち点の多い陣営
    * 同点ならば延長戦

## ラウンドの手順

### 1. リーダー選出

* 手に隠して同時に公開する
* リーダーの左隣から時計回りに誰に投票するか宣言(自分も可)
* 同票ならば現リーダーが決定
* 使った票は捨てる
* 残り票数は公開

### 2. TEC

リーダーはTECを決定する

### 3. ディスタンスカードを提出

リーダーの左隣から時計回りに次のどちらか

1. 裏向きに提出し山札から補充
2. パス

山札がなくなった場合は捨て札を再利用

### 4 Rescuersの前進

* 4枚以上のカードが提出された場合→そのうち3枚を使用する
* 3枚以下の場合→全部使用する

未使用カードは裏向きのまま捨て札

合計4枚になるように山札から補充してシャッフルしてランダムに1枚を捨て札
にする。リーダーは3枚のカードを見る。1枚を表向きにRescuresサイドに置く
残り2枚は裏向きで捨て札にする。

### 5 Huntersの前進

TECは2枚のディスタンスカードを山札から引く。
1枚をHunterサイドに置く。未使用のカードは裏向きで捨て札にする。
